本土新聞 : 保護傘計劃 -- 在台手足書信

㩒link 入面仲有好多手足嘅說話

前言

香港由六月反修例風波開始，現在已超過六千名抗爭者被捕，當中不乏濫捕，在這群人士當中，有不少香港人由香港來到台灣這片自由民主的土地。

未成年的孩子們還能選擇在台唸書，但已成年的青年人卻處於困境當中，由於每日無所事事，加上對未來人生的憂慮和被香港局勢的困擾，漸漸產生了情緒病。有見及此，我們起了《保護傘》計劃的概念，希望在台成立公司，讓滯台港人能就業，讓他們有所托，在台開啟新一頁，重燃人生的燈火。

引用自〈保護傘計劃〉（文：黃國桐律師）

多謝你哋嘅幫忙，令好似我呢啲要離鄉別井嘅兒女感到有人關心、照顧，使我哋不至大過頻撲無助，多謝你哋令要流亡嘅兒女感到溫暖。光復香港，時代革命。
前線N

運動過咗大半年，好多手足都要離開香港開始新嘅生活，雖然會唔捨得，但係人無事先做到世界冠軍架！多謝各位有心人嘅支持，令到好迷茫嘅手足見到曙光。喺香港嘅手足都要加油！最緊要身體健康！
光復香港，時代革命。
3-2-2020
前線O

各位同路人你哋要加油，條路好難行但有大家撐住行落去，我哋實會贏。我哋屋企香港會變返之前咁好。光復香港，時代革命
24-1-2020
前線P

好感謝尚有人願意對我伸出援手
好感謝尚有人相信我哋
出面依家抗爭局勢混亂
人血饅頭有，呃人有，呃命有，當然有真心嘅
我自問唔識講野但講事實，信唔信交比人地決定，我講就講左。
我原本真係真係變左condom，人都唔喺香港，
係（被）拋棄嘅一群人。
當我以為我嘅付出不被認可，
我諗住有咩自己捱，繼續靠自己，
你地幫過我，我一定會記得。
我雖然又要離鄉別井又要逃亡，
但如果比我揀多十次，一百次我都係會咁揀，
我無後悔過。
能力越大責任越大。
其實我做得我預左有今日。
點都好，感激不盡。
前線Q

可以點寫信俾佢地

我諗佢地係台灣上到lihkg掛

你又啱

我想講嘅係
我好愛咁多位手足
喺台灣有咩需要就出聲
我地一定會盡力幫手
喺香港都會繼續努力

光復香港
時代革命

致流亡手足，和你們的暫別也許是一輩子的事。
但請好好珍重、裝備自己。
我見到一場悲劇，瘟疫之下官逼民反。
不作為的人會在沉默中死去。
奮身反抗的人會壯烈犧牲。
為了未來，我們會燃起一片重生的烈火。
唯有離開了的人回來才能令火海中的亡魂、未亡之人看到希望。
若你離開了，請在外好好看著我們何以化為飛灰，請記住我們曾經奮戰過。
期待你們歸來，我們會捨身拼命。
請你在最後之時照顧我們的家人，在太陽升起之前在外見證一切。
請好好走上我們用殘軀舖來的勝利階梯。
願遊子平安。

我都想知

Like個fb page

以後打算點，喺台灣是咪可以做嘢

各位流亡手足：
我愛你地
期待他日迎接你哋歸來既時候
光復香港 時代革命

之前有聽聞過除咗讀書嗰啲，其他已經可以做嘢。好似係議員定個牧師fc咗。
但應該唔想大肆宣揚，始終台灣難俾難民身份佢哋。台灣暗啞底已經幫咗好多。

如果台灣手足有上連登，希望可以講下現況點。

佢哋依家係台灣安全過喺香港好多，蔡英文政府今次疫情反應實在太好

希望手足係果邊抖下 然後繼續增值自己 讀書又好做嘢又好 係台灣繼續兄弟爬山

香港獨立

只有獨立，手足先可以返到嚟